<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
   <rdf:Description>
      <dc:title>Parijs (De Drie Steden, Deel 3 van 3)</dc:title>
      <dc:creator>Émile Zola (1840–1902)</dc:creator>
      <dc:creator>Willem Jacob Aarland Roldanus Jr. (1877–1940)</dc:creator>
      <dc:publisher>Project Gutenberg, Urbana, Illinois, USA., 2021-05-14</dc:publisher>
      <dc:date>2021-05-14</dc:date>
      <dc:rights>Dit eBoek is voor kosteloos gebruik door iedereen overal, met vrijwel geen beperkingen van welke soort dan ook. U mag het kopiëren, weggeven of hergebruiken onder de voorwaarden van de Project Gutenberg Licentie in dit eBoek of on-line op www.gutenberg.org.
Dit eBoek is geproduceerd door het on-line gedistribueerd correctieteam op www.pgdp.net.
Dit boek is het derde deel van de Drie Steden trilogie. Het eerste deel, Lourdes is beschikbaar op Project Gutenberg als eBoek 56760. Het tweede deel, Rome als eBoek 61326.
Het Franse origineel, Paris, is beschikbaar op Project Gutenberg als eBoek 34451; een Engelse vertaling van dit werk, Paris, is ook beschikbaar in Project Gutenberg als eBoek 9169.
</dc:rights>
      <dc:description>Emile Zola schreef zijn romancyclus De drie steden tussen 1893 en 1898, aansluitend op zijn eerdere cyclus van 20 delen Les Rougon-Macquart. De hoofdpersoon, de abbé Pierre Froment, is het verbindend element tussen de drie romans, Lourdes, Rome en Parijs, waarin Zola niet alleen de rol van religie in de moderne samenleving aan de kaak stelt, maar ook de confrontatie tussen de rijke bourgeoisie en de ellende van de arbeiders.

Het eerste deel, Lourdes, volgt de bedevaart van abbé Pierre Froment naar dit bedevaartsoord. Hierin schets Zola het lijden van de pelgrims, en de aanhoudende zucht naar het bovennatuurlijke, ondanks de vooruitgang van de wetenschap. Ook hekelt hij de oplichterij van de kerk, en noemt hij de paters van de grot de nieuwe tollenaars in de tempel. Het boek was dan ook gelijk controversieel, en werd door de RK kerk op de index geplaatst.

Het tweede deel, Rome, verplaatst het toneel naar de heilige stad, en in het derde, Parijs, keert het terug naar de woonplaats van de auteur.</dc:description>
      <dc:identifier>pg:65340</dc:identifier>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
